【BNO護照】3招可變有居英權

至去年底，逾15.2萬港人仍持有效BNO護照，這一本旅行證件是否移民英國的「踏腳石」？有博客指BNO持有人可免簽證留英國半年，只要以不同理由，例如投資、兩地生意往來、甚至英國物業裝修，三招便可不斷出入英國，而在5年間，累積不超過 450 日離開英國，BNO 便可提升為 BC（British Citizen），獲居英權成為「真·英國人」，而非海外國民。有移民顧問指，理論上可行，但提醒英國政府有嚴格審查，如有否案底、對社會貢獻等，甚至尊重英國的權利和自由也是考慮條件，絕非易事。

近年港人移民趨增，據保安局估計的數據，2014年有6900人移民至外地，去年已達7600人，但移民並非易事，如要有足夠「銀彈」投資移民，亦或要專業技能成為專才移民。

建議長留英國5年的3招：物業、貿易、投資

現時要移民英國，主要是透過投資移民，但金額要達200萬英鎊，亦即2000多萬港元。不過據「U Travel」的一篇博客文章指，BNO持有人連續逗留英國 5 年，而5 年內離境不逾 450 日，BNO 持有人便可「升級」為英國公民，享有居留權。所以可免簽證入境半年的BNO持有人，只要「計好日子」，多次出入，例如「出境後隔一個月再入境」，「或者去法國飲杯 cappuccino 再入境」便可以成功移民。

不過文章提到，英國和很多國家一樣，每次入境都要填報入境原因，作者建議三招：
「1. 我買咗間屋，返英國交稅，或者要裝修下間屋，想多點時間住喺嗰度；
2. 我公司係做英國同香港 trading, 好多 business 要做，所以要留英國幾個月；
3. 我投資左一啲生意係英國，所以要留係英國幾個月。」

翻查資料，英國政府去年向3.7萬港人簽發BNO，較前年升44%，而至去年底，共逾15.2萬港人仍持有有效BNO護照。 網上的移民方法是否可行？

移民顧問：仍有多項審批條件

據英國內政部的公開資料，確有指引說明BNO持有人如何成為英國公民，亦提及要曾連續5年逗留在英國的要求。除了5 年內不逾 450 日曾離開英國，該指引更稱5年內的最後12個月中，不得逾90日是不在英國。若未能符合上述要求，則須證明自己與英國有緊密關連、曾對英國有傑出服務等。

英國內政部就有關審批，還有其他要求，如申請人有案底則多會被拒，除非所犯罪行距今已較久遠；要證明自己尊重英國的權利和自由等。

資深移民顧問吉安表示，該網上文章所指的「BNO移民」是理論上可行，但他坦言相較澳洲等港人移民熱點，英國政府對移民的審批較嚴格，除了逗留英國的時間要求外，還有對社會的貢獻等，都是考慮的要素，故絕非易事。

一早已經話咗唔可行 行

得閒就拎BNO出嚟煲下好撚無聊

中華民國轄地台灣唔太清楚

有樣嘢就好清楚嘅，其實49年後嘅中國真係同地獄冇分別，先唔提13億支那人先，剰係香港700萬人，問心嗰句，香港起碼九成人嘅人生終極目標，就係移民，一心脫離中國呢個鬼地方，走唔到嘅其實代表搵唔到錢嘅人，人類歴史應該搵唔到一個國家可以差得過49年後嘅共產黨，真係好悲哀

蠢老鼠

抄你家

有
nazi治下嘅jew

係中國你有錢冇政治勢力先奶野呀白痴

都係個句
係香港有錢你會生活得好舒服
我有2000萬流動資金仲使鬼去英國移民咩

有錢未又係要出街對住班大陸哩

除非封住自己係屋企大宅
食野叫人送外賣
買野日日Amazon ebay

英國都一樣周街支那人啦

你唔係白人，唔係土生土長英國
拎住BC都冇用

有冇長細d可以講下，呢排真係研究緊創業移民同bno5年拎bc